$$
gcd(a,b)=gcd(b,a\%b)
$$

证明：

设$a\%b=r$，即证$gcd(a,b)=gcd(b,r)$

因为$a\%b=r$，故下面两个等式必定成立：

+  $a=b\times q+r,q=0,1,2,3,...(1)$
+  $r=a-b\times q,q=0,1,2,3,...(2)$

假设$u$是$a$和$b$的公因子，则有：$a=s\times u,b=t\times u$，带入上面(2)式，则
$$
r=s\times u-t\times u\times q=(s-t\times q)\times u
$$
这说明了如果$u$是$a$，$b$的公因子，那么$u$也是$r$的因子

假设$v$是$b$和$r$的公因子，则有：$b=x\times v,r=y\times v$，带入(1)式，得：
$$
a=x\times v\times q+y\times v=(x\times q+y)\times v
$$
这说明如果$v$是$b$和$r$的公因子，那么$v$也是$a$的因子

综上，$a$和$b$的每一个公因子，也是$b$和$r$的公因子，反之亦然

即$a$和$b$的全体公因子集合=$b$和$r$的全体公因子集合，即：
$$
gcd(a,b)=gcd(b,r)
$$
证毕。